% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 7}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}



\item Démontrez l'expression en variables eulériennes de la {\em dérivée particulaire} $dF/dt$ d'une quantité physique $F$. 

\item Démontrez l'expression en variables eulériennes de l' {\em accélération} $\vec a$ dans un fluide.

\item Quelle est l'interprétation physique de la divergence du champ de vitesse ?

\item Quelle est l'interprétation physique du rotationnel du champ de vitesse ?

\item Définir les notions de {\em lignes de courant} et de {\em trajectoires}. Dans quels cas ces concepts sont-ils équivalents ?

(NB le calcul des lignes d'émission n'est pas au programme).

 
\item Sous quelles hypothèses peut-on décrire un écoulement à partir d'un fonction de courant $\psi$ ? Discutez les principales propriétés mathématiques de la fonction $\psi$.

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Ecoulement hyperbolique (cf. exercice 7.0, $a=0,b=1,c=1,d=0$).

\item Ecoulement instationnaire périodique (cf. exercice 7.2).

\end{enumerate}
\end{frame}

